全港18區區議會均通過動議，反對「佔中」

梁青儀：當DO者先要政治忠誠

【明報文章】在民主派橫掃區議會議席後，早料到政府會對新一屆區議會採取各種不合作或阻撓態度，但上周大埔及中西區兩區民政事務專員在出席區議會會議期間，拉隊離場的舉動，前所未見。

民政事務局長劉江華於2016年就立法會一項有關提升區議會職能的議案發言時曾形容：「各區民政事務專員是政府在地區層面的代表，也是區議會的最主要合作伙伴。」時移世易，當全港有17個區議會均由民主派人士主導後，DO（民政事務專員）奉政府高層之命，對區會採取不合作態度。

政府批評區會政治表態 是雙重標準
大埔民政事務專員陳巧敏和中西區民政事務專員黃何詠詩，分別以大埔區會新設的「保安及政制事務委員會」或違例，以及因不認同中西區區議會動議譴責警務處長縱容警員濫權的立場，拉隊離場。事後政府高層力撐DO的行動，其中政務司長張建宗批評，區議員不應利用區議會作政治表態，並強調區會是個為社區做實事的平台。

不知是張司長善忘，還是刻意忘記，區議會早已成為政治表態的平台。

愛看新聞的張司長，你忘了在2013年，全港18區區議會均通過動議，反對「佔中」。

2014年，東區、灣仔區議會又通過議案，支持國務院公布的一國兩制白皮書。

政府當時有批評區會作政治表態嗎？這種自打嘴巴和顯然是持雙重標準的言論，實在不應出自一位加入政府快將48年的資深官員。

建制派在區選中慘敗後，DO肩負的新職能，似乎已包括對反對派議員進行不合作運動，令這班在區會中佔絕大多數的地區議員不易有所作為。

連同掌握DQ參選人（取消其資格）的生殺大權，DO如今肩負重要的「政治把關」工作，可預期將來DO的甄選，將以政治忠誠為首要條件。

作者是資深傳媒工作者
[梁美儀]

明明親共派就乜都無做過，成日騎劫話自己有做地區工作

大巴大巴車落政府到，班DO全部都係狗黎

俾d藍絲睇下咩叫區議會唔好講政治

成日都雙重標準

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，
一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票 ~ 一個香港人的投票應用程式
下載連結：iOS / Android

原post

藍屍從來都唔會講道理
講道理嘅就唔會變成藍屍

區議會就係透過政治選舉產生出黎，唔講政治即係點呀

藍絲=弱智

屌你老母垃圾標題

官字兩個口
而家講咩都無人信

睇到佔中都唔明，應該係你個腦垃圾，最撚弱智就係你呢種乜撚都當標題黨嘅白痴

仆街啦你，時事台出文唔標明時間就假設係新聞㗎啦，個標題起得閪要讀者做埋你嗰份仲咁惡

仲未計你轉載人哋篇文又冇source又改個閪題，有冇尊重返作者同你自己？

時事台你話事？行動po咩嚟？

內文有標題有source有作者名，縮番入去你老母個閪到啦成大個引號佔中都睇唔明真係弱智都不如

推

被屈毛巴打

咪俾你個標題呃撚咗入嚟囉
source你老母咩，一條link都冇叫source，咪又係要人自己搵

老老實實你個post推唔起就知咩事，我click完入黎知道受騙係想直接出去就算，我估其他人都一樣，可惜我犯賤留言，你繼續自high算啦

依樣要煲大，經常搬龍門

咁閣下嘅所有po都推唔起又係咩事？咁就躝番岀去啦走住黎屌

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118

仲有2019支持送中

真係推唔起，但上咗熱門

垃圾政府玩搬龍門

我覺得議會內外都唔應該涉及太多政治

dllm
官字2個口
仆街死啦

哩D冇乜所謂

Push

但好多著名五毛分化撚係你d po 浦頭真係易惹人誤會

有冇人整張文宣

既然民政專員都係黎唱反調架啦
規例上可唔可以驅逐左佢出去先？

質問下張建宗

推 五大訴求 缺一不可 自衛反擊 香港人 反抗 撤回已不是重點 解散警隊 追究刑責 勿忘721 85 811 831警黑勾結 無差別恐襲 10月1港殤

奶共第一線

唔係完全冇既, 但其實實際唔係真係好多野做
send封信比相關部門 反映下d問題
之後所謂"跟進"就係坐係度等政府自己做, 唔做就得閒吹下佢

但根本我地自己人都完全做得到

其實係睇返條例列明專員既權責係乜，佢拉隊走人有冇違反法例或指引。有就舉報佢或告9佢。

全力推

政府成日話民生唔講政治根本係混淆視聽
政府機構管治嘅嘢有邊樣唔係政治

請議員要做好社區工作塞住建制把口

發大財

兩把尺

下次記者會問下班狗官

前線好黃系列

push

龍門任你擺 政府贏哂

推呀

民政事務專員在出席區議會會議期間，拉隊離場的舉動
可唔可以出WARNING 話佢擴工
再走就炒

嘩屌，我以為尻up 原來真係咁撚痴線

點解咁多人唔信政府？？？